---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 32. – UniPi, Raspberry Pi na steroidech
aliases:
    - /2018/06/22/kafemlejnek-tv-32-unipi-raspberry-pi-na-steroidech/
date: '2018-06-22 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
- hardware
comments: []
---
<img class="alignleft  wp-image-3400" alt="" width="147" height="131" src="/binary/2018/06/unipy.png">
<p>Na pozvání Ferše si s námi přišel do prostor <a href="https://apiary.io/">Apiary</a> popovídat <a href="http://linkedin.com/in/adam-skorpik-31b87980">Adam Škorpík</a> ze společnosti <a href="https://www.unipi.technology/cs/">Unipi technology</a>. Unipi vyrábí hardware pro chytrou elektroinstalaci (monitoring, automatizace) postavené nad platformou <a href="https://www.raspberrypi.org/">Rabsberry Pi</a>.</p><p>V tomto díle si s námi můžete poslechnout jak se z firmy, která poskytuje internetové připojení stane výrobce hardware. Dozvíte se s jakými nástroji si můžete třeba vyrobit domácí automatizovaný kurník nebo řízený skleník. Adam také odkrývá kudy se chtějí v budoucnosti ubírat a že je univerzálnost propojení různých hardwarových platforem stále hudba vzdálené budoucnosti.</p><p>Jejich příběh začal kolem roku 2013, kdy uspořádali <a href="https://www.indiegogo.com/projects/unipi-the-universal-raspberry-pi-add-on-board#/">crowdfundingovou kampaň na IndieGogo</a>, ve které vybrali přes 7 tisíc € na první verzi Unipi. Od té doby prodali přes šest tisíc těchto zařízení a pracují na dalších verzích.</p><p><em><strong>Poděkování:</strong> Za prostory poskytnuté k natáčení děkujeme společnosti <a href="https://apiary.io/">Apiary</a> - divizi společnosti Oracle, která vyrábí nástroje pro vývojáře umožňující snadný popis a prototypování webových API.</em></p><p>Chcete také hostit natáčení Kafemlejnek.TV ve Vaší firmě? <a href="mailto:sleduju@kafemlejnek.tv">Napište nám</a></p><p><strong>Kompletní obsah zde:&nbsp;<a href="https://kafemlejnek.tv/dil-32-unipi-raspberry-pi-na-steroidech/">https://kafemlejnek.tv/dil-32-unipi-raspberry-pi-na-steroidech/</a></strong></p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="https://www.codesys.com/">CodeSys (komerční IDE pro PLC programování)</a></li><li><a href="https://www.unipi.technology/cs/produkty/mervis-43">Mervis (české komerční IDE pro PLC programování)</a></li><li><a href="https://www.unipi.technology/products/evok-47">EVOK (opensourcový ovladač / API)</a></li><li><a href="https://www.unipi.technology/cs/tutorialy/pouziti-nodered-a-ibm-bluemix-pres-evok-za-pouziti-websocketu-58">NodeRed</a></li><li><a href="http://www.elearn.vsb.cz/archivcd/FEI/LSA/Logicke%20systemy%20rizeni.pdf">PLC programování</a></li></ul><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=2m17s">Jak jste přišli k tomu, že budete dělat hardware?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=4m15s">Z první instalace pro vlastní použití do světa</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=5m59s">Kolik jste prodali celkem Unipi zařízení?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=6m14s">Kde jste hardware vyráběli? U nás v tuzemsku nebo v Číně?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=7m46s">Plusy a mínusy výroby v Číně</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=8m39s">Jak probíhá vývoj hardware? A jak vypadala evoluce u vás?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=10m49s">Kolik času stojí vývoj nové generace řídící jednotky?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=11m17s">Jaký software používáte pro programování řídících jednotek?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=16m35s">Jaké zajímavé aplikace vaši zákazníci s Unipi vytvořili?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=19m37s">Jaké jsou cenové relace Unipi?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=20m31s">Používá se Unipi i pro domáci automatizaci? Jaké s tím máte zkušenosti?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=21m41s">Vznikají nějaké standardy na propojování hardware? Proč je tato oblast stále v automatizaci problematická?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=28m32s">V čem spočívá chytrá domácnost?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=33m08s">Čím se liší Unipy Axon od Neuronu?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FpUoS30eQBA&amp;t=34m53s">Jak se hardware testuje?</a></li></ol>